【辯論技考分析】屎家軍：聽日Auman上庭 VS 泛民：討論總辭無意義 邊邊比較高招？

當屎家軍俾人篤爆夾公仔係賺黑心錢
當泛民講唔通接受中共委任除左啜資源外 仲有咩強而有力既作為既時候
就會轉移視線，再話繼續討論呢件事就係鬥黃，分化
再繼續討論落去幫唔到件事

Ｃａｓｅ ｓｔｕｄｙ：屎家軍代表
Lau Kin Lam - 林仔

Auman聽日提堂
我理得你地講乜野屎家軍
鬥唔鬥黃
今時今日無風起浪搞依搞路draw人氣博上位
我屌晒你地老母啦

Ｃａｓｅ ｓｔｕｄｙ：泛民代表
公民黨議員郭家麒

任內多次因議會抗爭被逐的公民黨議員郭家麒對爭議感欷歔，直言某些民主派同事「作了比較重的意見表達，令社會感覺到民主派互相攻擊」，此舉只會令中共政權高興，全面放棄議會不見得會令強權暴政收手，即使民主派內有不同意見，雙方也不應是敵人，「我們的敵人是強權暴政」。

共通點：
１. 同為既得利益集團
２. 轉移視線
３. 將事件與鬥黃／不分化綑綁
４. 表示繼續討論無意義，唔應該再討論，向前看

泛民當然唔只呢幾招
上網睇過其他泛民既論點，多數充斥以下詭辯：
１. 模糊言語，指黑為白：
（拒絕委任＞總辭／放棄留任）
（道德感召＞道德潔癖／政治綁架）
２. 以反問句再加上上面指黑為白既詞語，作為支持自己既論點
（你地話留任無用，咁＂總辭＂又有咩用？）
３. 利用毛語錄思維：「凡是敵人反對的我們就要擁護，凡是敵人擁護的我們就要反對。」
（公民黨議員郭家麒：此舉只會令中共政權高興）
４. 議會盤水本身已有雜質，而家變成屎水唔繼續飲就係今日的我打倒作日的我，同埋又係反問句：
（參加初選既人而家主張拒絕委任，佢地明知選舉本身已經不公，咁點解仲要參選？）

不能盡錄
如有資料可提供可以係下面留個言

因為泛民其詭辯多元性
再加上比屎家軍更強更具影響力排山倒海既輿論攻勢
屎家軍真係不值一提
係度稱呢班友為泛家軍不為過

ＢＴＷ，唔好又將泛家軍呢個字屈落分化同路人度
我只係想用呢個詞語泛指泛民排山倒海詭辯攻勢
除非你可以解釋到呢Ｄ根本唔係詭辯
除非你真係有強而有力既理據去支持接受委任
如果唔係，不停繼講呢Ｄ詭辯既就係泛家軍

例如吳志森呢Ｄ雖然支持泛民接受委任
但我都唔會話佢係泛家軍，人地都起碼以外國例子提出論據
不過係理據薄弱無人buy而己, 以我理解佢極少會用以上詭辯邏輯

連登仔：過左１２點唔可以傾總辭，集中火力傾９月６號遊行

遊行已成auman

auman

唔識郁

［打擊網絡垃圾］屎萊姆同屎炮車試水溫想復出！

［狂賀］屎家軍夾公仔舖違反停業令 連續兩日被爆格

［細b知法犯法］乜紅店CGA有特權可以係武肺期間繼續營業架？

屎萊姆一而再再而三擺Auman上枱，Auman已經成為屎家軍既condom

［分享喜悅］屎萊姆你件垃圾輸唔起就唔好租台呃人錢啦

其實班撚屌係咪想復出
見到格黎有人開PO屌慕容

班冚家剷一直用唔同方法試水溫
要report屎家軍fb ig yt
罷買罷用屎家軍既sponsor

李柱銘：「既然政府押後選舉，立法會任期延長，民意授權亦因而延長，該現任議員的選民肯定不會希望他們自動消失。」

泛民要用比較德高望重既老屎忽去講啲咁既歪理去說服民眾延續政黨壽命
你就知班撚屌已經技窮
押後選舉根據基本法只可押後14日
過左14日唔選就係非法
如果班友拒絕委任, 唔搞補選又係非法
如果班友拒絕委任, 政府篤廿幾個人入去, 又係非法
根本拒絕委任就將個dilemma俾返政府
屌喇星成班友磨爛蓆